HKCC 2020-2021 討論區 [ 37 ] 光復香港，時代革命之請槍免責anp

有用連結
CFM網站 - Lost and Found List及Shuttle班次 :
玻璃房(小組研習室)Booking :
校園設施Booking :
Email：經常有重要嘢，記得留意Email，HKCC用全套Office 365，所以係Outlook同OneDrive而冇免費Google Drive
兩個校園附近極多巴士，而且好多你未必知，記得Check下

HKCC用語及設施一覽：
校園及交通
括號內指步行所需時間 (分鐘)
HHB：紅磡灣校園 - Science/Engine/IT/Design嘅Home Campus
最近港鐵站：黃埔(5)/紅磡(10)
鄰近巴士站：海韻軒(九巴稱紅樂道，設115特快去銅鑼灣、灣仔、中上環)
值得搭嘅巴士路線：門口就有115特快去銅鑼灣 灣仔 中上環、或到紅隧口大量往港島及九龍新界巴士

WK：西九龍校園，分南、北兩座，只有部份樓層南北相通 - Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地(12-15)/奧運(10)
鄰近巴士站：柏景灣總站、西九龍站總站(10-12)、富榮花園、欣翔道(步程約10分鐘，有280X直入沙田、271X直入大埔)、佐敦道巴士站(步程約15分鐘，有970(X)/973直入西隧、E23(A)直入東涌、260X直入屯門、268/9B直入欖隧

值得搭嘅巴士路線：W2、W3（臨時暫停服務直至另行通知）、2E 土瓜灣/馬頭圍/石硤尾、12、914、城巴20(可轉乘A22往九龍灣、796C/796X往將軍澳或轉車站)同埋欣翔道或佐敦道巴士站上面提過嘅巴士

Shuttle：免費來往WK <> PolyU <> HHB之穿梭巴士，Express班次不經PolyU，時間表於CPCE CFM網站及Shuttle站，WK過海可善用Shuttle到紅隧口搭車

校園設施
想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座
圖書館(拉把)：
HKCC學生可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館 / WK / HHB 圖書館

WK - 入口及Counter @ N5/F
4樓：電腦房、圓枱、玻璃房
5樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter
6樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)

HHB - 入口及Counter @ 10樓
9樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)
10樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter、玻璃房(位於圖書館入口對面，長期開放)

^Exam Period嘅星期日及公眾假期，可以用貨Lift到WK 4樓溫書

學生電腦中心(網吧)：WK @ S5/F、HHB @ 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有Printing Quota增值機

Print嘢
每一學年自動補充至2200 Quota，每個Quota增值要$0.1
Print每張黑白A4扣2個Quota，留意彩色Printer即使Print黑白照扣彩色價(15 Quota)
Express Printing Area設於WK S1/F、N7/F、S9/F，HHB 1樓、3樓、6樓，亦可到拉把/網吧Print

MPH/Hall(禮堂)： WK @ SUG/F、HHB @ 1樓，可以利用上面Link Book場
舞蹈室(鏡房)：WK @ NUG/F、HHB @ 2樓，可以利用上面Link Book場
明日：24小時開放，WK @ S2/F、HHB @ UG樓；備有叉電座嘅六角枱 - 實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾Project
Pacific Coffee及7-ELEVEN：WK @ S3/F、HHB @ 4樓 - Pacific Coffee華潤國企不了，另外熱賣點會早啲收
學生保健中心(獸醫)：WK @ NLG/F (上9-13樓升降機隔離)、HHB @ LG/F ，$15睇1次醫生 - 盈健營運，喺其他盈健診所有優惠價，大約$170

網上資源
myHKCC：Add/Drop、睇自己時間表/GPA、睇Exam日期等
CARES @ myHKCC：用作報義工/Talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用
Moodle：科目分發學科資源及交功課之用

學術類
Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1：9至12月 - 13 Teaching Weeks
Sem 2：1至4月 - 13 Teaching Weeks
Summer Term：6至8月 - 7 Teaching Weeks
^Year 1 Sem1所有Tutorial都會係同同一班人一齊上，係識朋友嘅好機會

Lecture：教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時
Tutorial：溫書堂，做Exercise/做Presentation/Review返Lecture講過嘅嘢，大概有25人1個Tutor
Lecturer：負責教你嗰科嘅老師
Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔Coursework嘅30-50%不等
Final：Final examination，佔整科0%/40%-50%
Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂(通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢)
Day-off：星期一至五其中一日無堂上

Grade：每一科之成績，A+ = 4.3, A = 4.0, A-= 3.7, B+ = 3.3, B = 3.0, B-=2.7, C+ = 2.3, C = 2.0, C-= 1.7, D+ = 1.3, D= 1.0 ,F = 0；並非所有科有派A+，例如英文
GPA：Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數
CGPA：Cumulative Grade Point Average，所有Grade加總除一共上過嘅科目總數
CGPA最少 1.70先可以順利繼續讀,低過 1.70 要 academic probation,要減 workload, retake 某一些科
連續兩個 sem 低過 1.70 CC唔會俾你讀落去
Credit：多數科係3個Credits；1個Sem大概讀15個credits，下限12、上限18 ( AE 4 credits)
GE Subjects：通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科 (其中一個要 China- related)
DS Subject：所屬Programme之下的必須科目
Reg科：每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
Add/Drop：揀Timeslot/老師/科，每班限人數，經常出現0 Vacancy(空缺)，要鬥快Reg入去心儀班次，Sem頭開放Add/Drop，具體請留意Email及內附嘅Guide To Add/Drop
^Year 1 Sem 1冇得Reg科及Add/Drop

Transcript：成績表，可經myhkcc申請，每張$70
Turnitin：Check你份Assignment有冇抄人(Plagiarism)
Consultation Hours：每個老師每個禮拜總共有3小時在Office等你，可以問書、舉報freerider等等
Part-time lecturer 可能只能用電話問問題
Freerider：對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
^如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp Cap圖，Google Drive修改記錄等)
Killer：意指專出爛Grade之Lecturer

校園組織類及其他
CAT：Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄(並非所有活動都會有CAT)；HKCC有獎學金比儲CAT的人
CFM校園設施管理辦事處：WK @ SLG/F、HHB @ LG/F，物品報失請往CFM
CSAO(CPCE Student Affairs Office)：處理學生活動成績表嘅Order，多數活動申請表都係呢度交；位於WK @ N3/F、HHB @ 4樓
FSCC(Further Studies and Career Centre)：入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)
IK(詢問處)：WK @ N2/F、HHB UG/F，主要喺度交文件
ITU：IT Unit，負責處理所有IT問題，Counter設於網吧門口
PDA(Personal Development Area)：由CSAO開設，可以搵到社工傾計

繼續屌你老母清單：

HKCC高層 + ITU + SU

鄧力恆

Angel So

Erwin Lau

Kent Lam

陳偉強

Helen Yeh

Winfred Xuan

Jennifer Leong

Lancy Tsang

Pauline Ho

Pamela Ho

Sandy Hui

Jack Chow教書廢又手緊，出卷又閪，放過請槍班人

既然有咗屌你老母清單，當然要有埋好人一生平安清單。證明我哋喺高質嘅學生

好人一生平安清單：
Lo Ching On

Crystal Lee Yan Pui

Barbara Ngai

貝剛毅

Ada Chan

Square Ho

蔡維玉

Sylvia Ng

Ling Chan

Timothy Ngan

Oscar Chiu

Ricky Mak

Janice Choi

Alan Chan

Jodie Lee

Angel So N宗罪

1. 有錯唔肯認

2. 教書照稿讀

3. 有事就話學生唔體諒

4. 提醒佢就屌返人轉頭

5. 做嘢唔撚用腦

6. Moodle documents 1999

7. Last minute 先腥email

8. 成日都好忙但唔知忙咩

9. 平時email唔覆 連轉科email都唔覆

10.態度閪

11.成日將啲唔重要嘅嘢重複講幾次

12.話要告鳩啲學生喺連登屌佢

13.成日認屎認屁 話自己好撚叻

各位唔想喺有生之年俾衰過pat屎嘅lecturer教就千祈唔好reg佢

Sandy Hui N宗罪

1. 身為subject leader成日呻自己好多嘢做好辛苦，例如要逐個逐個document放上moodle，成個怨婦咁

2. 性格閪

3. Kill

4. 出卷閪

5. 扣埋曬啲唔合理分，2個lecturer求情都堅持扣埋濕鳩嘢

6. Set個arrangement同課程set到on99，例如日文1唔教片假名

7. 上堂要答問題 唔係度要扣participation分 (去廁所或者斟杯水miss左 就可以同participation分講byebye)

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指LCH1105 大專中文傳意，SHDH1004 Creative and Critical Thinking 及2科英文（English for Academic Studies I&II/Academic English I&II）

*已確定2018/19學年開始英文2咗嘅新同學要讀Academic English I&II而非EAS

(利申：18-19 FM)

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT/CET(?)就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,790

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

cut off表

填分呢到

睇分呢到

我諗起今日3點add drop嗰陣eas咁多班得b08 helen yeh有位。。。

回返上個post 我IB B02A

薄酬求換班

.

條友唔開post冇人屌

LCH1061 202 >> >205
有冇人係205想轉啊

新post繼續自推

P牌仔放過佢啦

BHMH2002(Intro to Econ)
原本係B09C 有冇人放B09A/B09B🙏🏻🙏🏻

How to meet offer？
1. Reg 2103anp
2. Reg Jack chow
3. 上goop請槍
4. 等出grade

Staff and Selection B01C換B02A
中家 B04B換B03A
$100/per subject

22號先俾錢有冇問題？

上個po見有人問f2f嘅tutorial有冇得係online上
詳情可以睇返email Timetable for Semester Two 2020/21

簡單啲講啫係你可以返去campus又得 唔返又得 唔使同cc申請

我都係
最壞打算一係硬食、一係reg過另一科

new post lm

different lecturer?

一樣franky

姐係可以想點就點

Staff and Selection B02C換B01c
中家 B05c換B02c

Reg過另下一科啦 ching

新人lm

求換
LCH2016 B02B -> 201B
SHDH2048 B02C -> B02B
感謝！

冇人會入helen yeh

想死

是

跪求換班
LCH1047 205 想換202/204
SEHH1069 202B想換202D
有意留Tg thx a lots！

5. 上連登曬命

中家 B02B 轉 B02A
Values B01D 轉 B01B
求換tutorial group

想問今個sem tutorial 係咪一定要返去 無得再好似上個sem咁有得揀

唔該晒ching 祝你過三爆四

上面咪答咗返唔返都得

求1041 acc 201a換202a

BHMH2101 B13B》B12A/B/C
求轉一樣係kate law教

SHDH2191 201A 轉 203B 🙇‍♂️🙇‍♂️

social welfare 202C調201B

想知personal growth canna 如何

Sem3 Gpa 1.7留名

認真咩ching

認真？

即係咁，如果呢個問題係前幾個爆咗嘅post冇人講做伸手黨都還好，但係屌你上面岩岩先答咗都要做伸手黨係好肉酸

B03D有冇興趣

是 打過去問佢都話唔使申請 穩陣啲可以email同lecturer講聲

乜Helen Yeh真係咁差咩

未畀helen yeh教過 想問下佢除咗俾分kill之外 教書其實點

清 Mkt charles lee 點睇? 同serina chak 邊個好D? 手鬆D?

比分如何 pg 邊個lect 好？thxxx

sem3都可以申請transcript？

佢會免費寄一份比你 睇信箱啦

聽講你gpa很高

爆下佢GPA出嚟

答返上個post 有個ching 問我engine maths 分

Exam 85
Midterm 77
Asm 兩份95 up

但有fd exam 90冇a+

成個禮拜冇開信箱謝提醒

遲啲要見programme leader

Serina超好

中家B02B啱唔啱？

LCH1033 EAS II 208–>202
SHDH2192 Intro to SW 203C—>202B

求成全有意留個tg 感激不盡

Plagiarism？

仲有冇人想知關於Chinese wisdom(中國式管理) 同婦女史嘅野?留tg我答你

非GPA太低

中家
放SHDH2201 B03D
收SHDH2201 B04B,C,D
有薄酬

代朋友問2042 203C想要205
1105想要202

有冇想問中英文或者Marketing既野，留tg我答你

假 但感覺上唔到ugc
個個都3.8up 點玩

跪求Grammar source

好遺憾IB唔係jack chow

sem gpa<1.7?

另一個俾分好緊？

求多次
想知business marketing 點，好唔好讀
回覆者過三爆四拎offer拎到手軟

Frankie is shit

唔好意思 唔啱🙏🏻

呢排啲po推得咁快 追唔晒都人之常情啫 何況我臨1001先問 心急喺新po問多次 係有ching咁好人睇到上個po覆返我 我都即刻覆返唔該 洗唔洗又屌又剩 你係咪好大壓力呀 (利申:我有睇到email 只係想再comfirm 吓 我認呢個係我有問題）

想知中家Kai-lung Ho 係點？

Lm

好啊好啊唔該晒🙏🏻

Pm?

BHMH 2131 B02D>>>>B01C

想知咁佢比分鬆伍鬆？

BLaw B02A想轉B01A/B/C/D
music B01B想轉201A/B/C
薄酬

推🙏🏻

b05c啱唔啱？想換b02b

比分鬆唔鬆手先

唔緊要啦唔緊要啦下次俾多啲耐性追多陣po先問啦，大家都知伸手黨係唔啱嘅，一直都有屌開。下次小心啲喇，呢啲Policy嘢如果真係搵唔到，時間許可就打個電話去Office先，37460123 37460123，真係冇辦法先再上嚟問啦，有禮貌，唔做伸手黨一定有人解答嘅，放心。

Tg me

薄酬求換

想問下 22, 23, 24係咪都冇得add drop? 要25開始先再有？
因為我見佢話phase one係20-28/1

下次會睇清楚先

1) SHDH 2201 Chinese family and culture
B01A想換B03
B05C想換B02A

2) BHMH 2160 Negotiation Skills
B04B 想換B01

3) SHDH 2030 Social developmet in china B02A 想換 B01C

2147 retail and sale management B01C想換B01B
求放 LCH1024普通話/ 2056生死觀 任何一班都得

25號再開始 10:00-17:00

係咪通常25開始 全世界一齊add drop 會多啲位

thanks!!

係，要堅持住可能去到最尾一日先有位

希望大家不要誤解jack bb
唔reg anp真係悔終身

我再次代嗰對唔知醜嘅情侶多謝隻抽bb

你普通話可以用咩換？

咁我想問下f2f lesson點樣上online
lecturer 會比link?

用腦啦

依個唔清楚 你打電話問會好啲

有冇ching放
CCT B11A11C求換11A🙇🏻‍♂️
Econ B10C求轉B08 A/B/C

好人一生平安，gpa過三爆四

想問下係咪得25號10-17 一日咋？

想知到底啱啱個sem中西溝有冇人攞A

Personal growth / cantonese

咩grade都一定有人拎嘅

同問

有冇人讀過personal growth and development 攞A/A-

我A-

跪求中西溝sources想睇下讀咩暑sem reg
Tg：
祝回覆者過三爆四 adddrop成功

唔係25-28都呢個時間

Sem1跟佢讀cet幾好啊 仲攞埋A

佢應該係有啲科有pre requisite 所以F左唔比今個sem嗰科

實有既 一班都未必出到一個咁囉

教書唔係太掂
但超鬆手

姐係好似jap2要讀咗jap1先讀得咁

冇錯冇錯

SHDH 2030 Social development in China 201B轉201A同時間同Lecturer，只不過單雙週分別，有意pm
[member]

想要 SHDH2013-201 Human Nature

BHMH2002 Econ B17A 換 B04A/B/C or 201A/B/C

🆘 有意留tg 😭😭😭

SHDH3105 Government & public admin
201C->201A/B
求換

2201 中家 b05c求換b06c 同一個老師
2007 business Putonghua b02求換b01 同一個老師
有意留tg🙏🏻🙏🏻🙏🏻

中西溝 b03d 轉 b03c

LCH1047 205 想換202/204
SEHH1069 202B想換202D(淨換tutor gp）
SEHH2031 201C想換201A (淨換tutor gp）
想換的留Tg thx a lots

有冇人聽過oral communication in english呢科

真 超鬆手B+左

Ching B02幾？

求換
LCH2016 B02B -> 201B

唉
嗰份冇得講
但有組present到1999都有B+

前日收咗

ching可摸耳留tg 想問嘢

value B02D轉B01A/B
有意留tg

繼續LM

收到，應該你未送到啫

想問 SEHH2358 Information Management伏唔伏 今年得一個老師教 Mr Azariah LAU，完全search唔到評價
祝大家個個有offer

同問
我連呢科評價都搵唔到

但唔係新科黎 真係唔知點解完全無人講

之前冇人reg開唔成掛

求換
1101 HRM B05A 換 B04B
2035 Value B02A 換 B02C

薄酬

另外想要Japanese I notes
祝各位爆四

tg @hk831hk721

Jap1冇note
得書
你要唔要？

買左了

咁F左嗰科今個sem開唔開 開就叫佢add番

唔該清

係不過覺得對non jupas無咩影響

SHDH 2192 放201c 換202a/b/c
$500

開價幾嚿水放啲熱門科
咁有生意頭腦
遲啲仲唔有錢過車主？

SHDH 2192 放201c $500換202a/b/c

我覺得我好似知你係邊個

再推

中家
放SHDH2201 B03D
收SHDH2201 B04B,C,D
薄酬

想問FM好唔好讀，pauline係咪好伏架？

Ching好大壓力

煙腸無野做

一鍵留名

SHDH 2192 INTRO TO SWOK 放201c $500 收202a/b/c
有意可tg

values B02C 換B01C/D

可惜了 唔係我想要嘅科

ching你邊個教？

Ching返工返到癲咗？

LCH2019 intro to commun
B04A換B03C

Kam Lo

上個sem value攞A /A- 細分要幾多？

BHMH2003 Harrison Leung伏唔伏？

想問下有冇人係無fail嘅情況成功retake到中英文？thx😣

有冇人等offer等得好辛苦 完全冇心情讀Sem2/Sem4

好好讀
Pauline ho好好人

同問
想retake英文

有人d+ retake到eas1

有冇人知c咗係唔係冇得retake？

我睇化咗了
我個gpa唔會有offer

yr 1冇得retake

樓豬下個po執下Q&A啦

為星期一reg科做準備
Social development in China 用B01B換B01C
Statistic 用B01C換 B01B
BLaw 用B01D換 B03
Grammar 用 B01A換 B02
求好心人換
有意留tg

我想要你科grammar

真咩 我reg左入去Pauline Ho 到 係咪可以A到

Ching試下sem4拉高啲搏有n手飯啦

係佢派grade

正皮者fm ia輕鬆拎A+

拉極都入唔到city acct

focus im算啦，有冇諗住sem4 retake拉下cgpa?

我transcript冇一科低過b
係太多b拉低咗b又唔會批retake

Intro econ Claus Chan教成點
發現都幾少人討論，pt lecturer嚟？

請問有冇人知 FOOD HYGIENE AND NUTRITIONAL HEALTH 邊個老師好或者邊個係伏？ 同埋易唔易有a？thx

本身有bio底

唔該 Ching

想問下中化攞A對讀wisdom in eastern tradition有冇幫助

求換
LCH2016 Grammar B02B -> 201B

有冇人琴日排左subject preference ？
你哋收到email 知道結果未？

講還講唔好po相

Unsuccessful

佢個意思係咪即係我冇得add drop

聽佢教書好似冇聽過嘢咁 預自習或者你自己chur佢問佢
而且佢成日改錯嘢 之前個frd俾佢改錯咗少咗十幾分

Values SHDH2035 B01D>B01B
Chinese Fam SHDH2201 B02B>B02A

吾是，系話你preference個add request吾成功
可以系25號繼續add drop

你幾時收到email ？

5:35

尋日

好人一生平安

LCH2010 English for Workplace Communication
LCH2027 Oral Communication in English
邊科暑sem讀容易啲靚grade

放break喺moodle答問題
Lecture10分鐘2條sq
Tutor5分鐘4條mc

有冇人未交學費

好似今晚先deadline

其實佢幾好人

入finance囉

唔係收得仲高咩-.-

點會呀

想跟你搵食了

聽過city acct 3.4左右都有interview 有interview 已經成功左一半俾啲信心自己 chur 埋sem4

真

幾時黎個城大聚會

最後一次啦
2192 放201C $500 換202A/B/C

見你咁慘，幫你推下

毒撚怕醜

Transfer of study fail 留名

推希望下禮拜仲有人放

自推

有冇人放生死觀或者intro to it(201A/202A)

真 我都有識人份assignment比佢計漏咗分
上個sem比佢教 有Econ底都唔明佢喺度講乜
Reg到佢嘅好快啲走

BHMH1101(HRM) B04B轉B03A/B03C/B05C都可以

SHDH2201(Chinese family) B04B 轉B03A/B01D

有冇人讀過retail 求評

好的thank you

Poly non ju 有啲科冇要求personal statement 仲使唔使打俾佢？

唔使

1101 HRM B05B換05A / 05A 換 05B都得
2131 MRF B03B 換 01D / 01D 換 03B都得
2035 Value B02A/C 換 02B

薄酬

想放生死觀但reg唔到想要嘅科

想問2031嘅 Francis Tong伏係邊？經過兩日adddrop已經冇希望 回覆者過三爆四

有冇人放 普通話/ 生死觀 / English for workplace communication

B03D啱用嘛 有酬

覆返上個po嘅creative writing
我係今個sem要讀 必修嚟
之前有問讀過嘅ching
話呢科好難靚grade
因為改作文呢啲好主觀
個老師唔鍾意就仆街

我睇佢個語氣似係想你返去
Lecture堂好似仲要開cam

中家B04c想換202B/C
business law B02A想換 B02C/D

教得差

請槍先得b

薄酬求轉班

SEHH 2057 Health and Fitness Theory and Practice
B02A 轉 201 / B01

BHMH 2110 Consumer Behavior
B03C轉 B01 / B02

想問city interview係online in定係叫你send self intro video?

每科都唔同 睇你in 邊科

如果叫你交video係等於有interview?
定係每個人都要交？

啲方面唔太清楚

LCH1105 225>202
SEHH2042 201A>205
有冇人

有無ching知scholarship啲錢幾時派
上年10月攞完cert之後好似無咗件事

好唔該晒

咁比分點？

數科冇話鬆定緊既 model answer係點就點架啦

20號朝早jodie lee勁多位
我同3個frd一reg就reg到

人地俾人捉完認罪都b喎

我1點幾先reg 仲要撞曬時間 要reg就
就其他先有位reg jodie/elegance

reg 走*

有冇人intro to econ
想B13B換B09A/B02B

我琴日睇2031已經成科冇位
有frd想入都入唔到

2031reg唔啱lecturer已經輸咗一半

唉冇辦法 有冇機會sit 堂

LCH1047 205 想換202/204
SEHH1069 202B想換202D(淨換tutor gp）
跪求換 有意留Tg！

CET Group Project 全個Lecture班最低Grade(可能你講Present 1999嗰組就係我😕)
最後CET 出A-
少感動

仲有三科未轉到位 有冇人可以交換
SEHH1069 204C>203C
SEHH2042 201A>205
SEHH2240 201D>202C
Plz pm me 會有薄酬畀返你🙏🙏🙏🙏🙏🙇‍♂🙇‍♂🙇‍♂🙇‍♂🙇‍♂

Personal Growth B04A轉Positive Psy in daily life B01B!!!

gender issues好定healthy living好？
有冇ching俾到意見

睇下有冇朋友讀其他班

有冇人知Dr. Kai-lung HO教成點？

有冇ching 知道printing quota 機係邊？

我想入都入唔到 大多人想讀2031

*增值printing quota既機

你pre reg入咗

是 因為樓豬成日吹奏2031同 2031個lecturer

HHB UG同6樓都有
WK唔知

Thx ching

HHB三樓都好似有部

教書1999

MK教咁多班未必係你嘅
衰咗一份asm就B+了

係，不過入校友會會有個新id連5TB onedrive

Ching cgpa幾多

Asm 1好彩有A就拉到上去

想問有冇ching 可以比啲中西溝既sources 我睇下 黎緊要讀想睇下先

Thanks

有冇人preference matching成功咗？

year 2 低gpa嘅齊來拜offer god

SHDH2035 VALUES AND ETHICS IN DAILY LIFE
B01D換B01B
SHDH2201 CHINESE FAMILY AND CULTURE
B02B換B02A

HS人定Soc Sci人先

WK七樓Printing centre同IK嗰層連接SN嘅走廊都好似有

Add Drop God

有冇社科ns人想由ds科 city culture換iss
有意tg me

Thanks!

好唔該曬幾位師兄嘅解答

同求
回覆者過3爆4 祝你收offer收到手軟

咁多位師弟師妹記得reg anp
Jack Chow真心好好

有無人知中家klevin Ho 教成點

Ching可唔可以講下CRM

有啲科想問下你thanks

ching anp攞A

96出A

跪求換 有意留tg 感激

LCH 1044 EAS II (Health Studies)
201 想轉 207

LCH 1105 Chinese Communication(Cantonese)
209 想轉 205

SEHH 2234 Human Biology
202B 想轉 202C/202D

幫人問
LCH 1105 Chinese Communication(Cantonese)
209 想轉 225/226/205/218[/quote]

好屈。。。

真
請槍免責等於讀少科

佢又衝出嚟

想問你intro to econ,mkting,cct 係咩lecturer教? thx ching

想問下ching點睇ITB呢科

ching 想入咩科?報咗咩?而家有幾多個offer?

睇到樓上位ching啲grade 睇到想跪佢

吹水科唔出a+

nego final咁伏都84

睇到跪撚埋喺到

想問你year1 冇報non-jupas?

唔該晒Ching 你覆得好詳細

想問下ching sem4咩科

跪求nego source plz!!!

商科人

Ching 可唔可以TG問你野

cct reg唔走粱澤生,想問有咩要注意?

我都係呢科

唔好意思再問多個問題,想問要點讀eas2,見你eas2 a好癲

訓覺之前比少少建議咁多位FM/讀緊的
REG科真係最好reg subject leader 因為佢地知marking scheme同埋會比較用心去教 無咩必要因為個個lecturer出名而去reg佢 當然真係出晒名垃圾/手鬆可以去狗沖啦 好似MO szeto必reg Nego Carmen LEE必drop

同埋lecture可以走 tut最後唔好啦 留番好少少印象同埋tut ex好重要

我應該好有資格咁講: 要 唔該搵人擺埋佢落去DLLM LIST

ching dse 英文5? thx ching答咗我咁多個問題

屌你老母講還講

最後大家做Project又好 Asm又好 真係識下啲勁人一齊諗下點做同傾下對你好有幫助架 記住CC係一齊爆四一齊拎高分
識好多商科傻鳩成日驚死比source你你會高分過佢自己攬住份source過世啦 你幫到人人地以後都會幫番你 你自己一個點勁都會有一日做錯野
但都係個句: 呢個世界自私的人太多 大家自己帶眼識人
唔好亂比自己份野人地抄記得 一齊拎高分因為高分永遠都唔會嫌多
你整死一個人身後仲有大把人可以爆四 不如益下啲有能力的人等佢都拎高分下次可能可以Carry你呢

改卷好撚慢

太多胃氣

可唔可以講下中西溝

點解仲未有人擺Cecilia 落好人一世平安list

唔好意思Ching你真係好勁 我忍唔住再拜你

想問中西B03B得唔得

ielts 8,dse >5咁到攞唔到a+ 都真係會幾失望

搭單問中西鳩邊個教

好認同 好多人成日係到諗有你冇我
但點解唔可以轉個諗法 兩個一齊高分唔係最好咩
商科真係好撚多小心眼嘅人

強烈建議擺Carmen Lee落屌你老母清單，開埋十宗罪都似

真
大家互利雙贏仲好

屌 追完post好驚reg唔走Carmen lee

最尾果樣真係on9,chat box 答問題啲答案讀幾個咪算，係要讀哂，又唔係唔知成班幾多人，揼波鐘揼完場，下個禮拜繼續教同一課

Ching reg唔走請準備定五千多大元

Carmen Lee N 宗罪
1. 上堂唔備課, 照書讀
2. 英文極其差
3. 講嘢1999, 係咁Eerrer, 好多胃氣
4. 改卷慢, Assignment 拖過年先派Grade
5. 笑騎騎
6. Killer
7. 上堂一有人講野就禁出去Chat room讀人個內容阻住課堂進度
8. 讀Chatbox 揼波鐘揼完場

仲有冇?

唔得呀2個frd係c班，所以先想轉

Cb冇得reg走含得

訓先 回饋完社會 下次有機會再分享下 好少上連登CC Post
祝大家早日收UGC offer 記住有努力就有回報
唔好自己平時又唔聽書又唔做野最後炒左怪lecturer
無絕對的killer亦都無絕對的好人 (好似ted poon比人吹奏咪又係kill晒)
但Carmen lee真係絕對的killer黎
唔明點解有人比佢MO教完都無人上黎屌

寫完更新落dllm list到

叫你reg ca又唔reg

我覺得佢唯一好處係鬆手，因為佢勁Hea，所以唔洗太擔心。如果你reg佢嘅話，我會建議你唔洗上佢啲堂自修仲好

想問有冇人讀過中社?想問d野

Ching中西溝邊個教

上面答咗
強仔

Oh 唔該哂 太多可能skip左

繼續屌你老母清單：

HKCC高層 + ITU + SU

鄧力恆

Angel So

Erwin Lau

Kent Lam

陳偉強

Helen Yeh

Winfred Xuan

Jennifer Leong

Lancy Tsang

Pauline Ho

Pamela Ho

Sandy Hui

Jack Chow教書廢又手緊，出卷又閪，放過請槍班人

Carmen Lee

既然有咗屌你老母清單，當然要有埋好人一生平安清單。證明我哋喺高質嘅學生

好人一生平安清單：
Lo Ching On

Crystal Lee Yan Pui

Barbara Ngai

貝剛毅

Ada Chan

Square Ho

蔡維玉

Sylvia Ng

Ling Chan

Timothy Ngan

Oscar Chiu

Ricky Mak

Janice Choi

Alan Chan

Jodie Lee

Angel So N宗罪
1. 有錯唔肯認
2. 教書照稿讀
3. 有事就話學生唔體諒
4. 提醒佢就屌返人轉頭
5. 做嘢唔撚用腦
6. Moodle documents 1999
7. Last minute 先腥email
8. 成日都好忙但唔知忙咩
9. 平時email唔覆 連轉科email都唔覆
10.態度閪
11.成日將啲唔重要嘅嘢重複講幾次
12.話要告鳩啲學生喺連登屌佢
13.成日認屎認屁 話自己好撚叻
各位唔想喺有生之年俾衰過pat屎嘅lecturer教就千祈唔好reg佢

Sandy Hui N宗罪
1. 身為subject leader成日呻自己好多嘢做好辛苦，例如要逐個逐個document放上moodle，成個怨婦咁
2. 性格閪
3. Kill
4. 出卷閪
5. 扣埋曬啲唔合理分，2個lecturer求情都堅持扣埋濕鳩嘢
6. Set個arrangement同課程set到on99，例如日文1唔教片假名
7. 上堂要答問題 唔係度要扣participation分 (去廁所或者斟杯水miss左 就可以同participation分講byebye)

Carmen Lee N 宗罪
1. 上堂唔備課, 照書讀
2. 英文極其差
3. 講嘢1999, 係咁Eerrer, 好多胃氣
4. 改卷慢, Assignment 拖過年先派Grade
5. 笑騎騎, 放爛Grade
6. Killer
7. 上堂一有人講野就禁出去Chat room讀人個內容阻住課堂進度
8. 讀Chatbox 揼波鐘揼完場

上堂講書預佢照ppt讀
上堂應該要講嘅例子佢成日講到好似extra嘢益人咁(eg 「見你哋上8：30咁辛苦 講多個例子啦）
有時會雙重標準
Project 冇得私下consult要上堂問

LCH1057 B23 換B41/46
希望有好人肯同我換

推

想問下今個星期日campus開唔開？

屌佢老母 上堂成日扮撚晒野
扮到好撚親切好關心學生 逐個學生名say hi
到有事（分數有問題/想retake /遲交要解釋）就即刻拋波唔關自己事 完全唔俾意見學生
叫學生自己問Office

cc垃圾保險女妖

同求好人一生平安

Tg：

可唔可以求中西溝sources唔該ching

Tg：

ching可唔可以幫埋我有冇assignment exercise嗰啲

Tg：

推 我都想知

B04B啱嗎？

麻煩晒你 清

B47啱唔啱？

嬲得滯打咗封投訴信投訴上個sem日文1
有冇人一齊

SEHH B08B 換B01A/B/C/D or B03A/B
有意者留TG

佢都算偏鬆手 我grp 79 , asm 1 88 我係衰exam

同求中西溝source

可唔可以要中西溝sources唔該ching

Tg：

lm

ching 真係抵你爆4

利申理科仔
當年爆4 係抱住同一個心態
係enjoy Cc 生活

無刻意溫過書 上完堂就算 可能自己吸收得比較好
最主要都係靠朋友 有唔明問下人同埋問下lecturer
cc啲lecturer多數都好肯幫你

要source/ 比TG我一律無視算 懶得去搞
等有心情先放晒上idrive扔上黎

建議health living
gender要寫paper好難搞

Ching想要中西溝source

想問學校guideline gpa唔過1.7讀4科
個gpa係指sem gpa定cgpa

Sem gpa

Ching有冇tg 讀到好灰

Thx

sorry, 唔啱啊。

就開sem
求神拜佛唔好有freerider

唔得 撞咗另外一科

2042我會freeride你

唔過1.7建議quit咗再入過，加油

Sunday 唔開 之前浪費咗1個hr

SHDH 202A啱否

*2201

你係想要B01A定B05C?

靠你carry

好屈機

又是冇offer的一天

升咗gpa都無offer
update完都無人理住 見到有人低過我都收到
頭兩個sem gpa真係巧重要

B05C

我都是升左cgpa冇offer 好後悔頭兩個sem 唔認真對待asm

想問下點解頭兩個sem特別重要？大學唔係主要睇sem1-3 gpa出offer？thx

early round淨係填頭兩個學期
有啲科12月就出offer
頭兩個sem高分咪早啲有offer

頭兩個sem 可以用黎報early round
如果唔夠高會比人screen走落main round
你sem3 update左成績之後 其實仲派緊offer比early round啲人
未咁快到main round 但到時main round都可能得返1/3或2/3位

又係見唔到你嘅一日

禾地要正面啲諗 今個sem冇升應該ifc相認咗

豬排絲3.5有咩好驚

我用咗幾次retake大法 張transcript都爛哂

屌 我啱啱先知張transcript原來唔會del走一開始個成績

year1 sem1 gpa得2.57 F咗1科，係咪大鑊

f左唔大獲 攞c/d先大獲

retake其實又可以升到幾多，搞唔明個計分方法

所以我含柒了

retake代替你本身個f
但成績表上個f仲喺到

讀Asso開studygram 之後爛grade係一種咩感受

你睇到啲咩

想問下加分係加去邊

上IG見到幾多人開Asso studygram之後GPA炒曬

山羊哥哥去指導下佢地

姐係retake個科會有兩個龜？

我冇你諗咁勁
我只係件垃圾黎

有冇名 想睇下

將你F左嗰科reset做你新個grade

F一個record
retake又一個record

我GPA得1.6冇資格指導人

可唔可以想像為改咗sem1個分

自己打HKCC studygram之類嘅keywords搵啦
唔想po個名出嚟攻擊人咁

可以，但大學一樣知你f過呢科

但係sem2又會唔會照樣用埋呢個分，因為我喺sem2 retake

佢計cgpa 係冇計差啲嗰個成績
但係張transcript 會核突咗啲

搵到嗰啲全部都private嘅
不過我平時都成日ig close fd story紀錄自己讀asso啲嘢
讀得咁辛苦係要叫下春嘅

1101 HRM B03C轉B04B

你出A正常 我見今個sem database 有人final 9x都A
呢科A+要求算高 我上年sem 1讀 mt滿分+滿參與先A+
身邊d fd mt揀錯幾條MC（其他分差唔多）最後得A
呢科有d似Nego (易A難A+)

用假AC follow

早兩日已經收到

我都有啲後悔自己冇記錄下已經諗唔返啱啱個sem嘅自己有幾辛苦先捱到過黎
不過講真如果開studygram都冇時間打理啦

佢地爛gpa會唔會就係因為成日掛住po ig

可以

我放gpa 嗰日睇返真係喊哂
讀asso真係令人心智成長好多
Btw見啲人開studygram通常都會哂好多時間將啲note整得勁靚 自問真係無呢種心情

B08同你換得唔得？

唔得呀 撞咗時間

你係咪問緊上面嗰個巴打 sor 太心急覆錯

係呀係呀 唔緊要

中家B01D 換B03D

Tg比我

一定收低咗，但未必會易入咗，因為你要同班DSE爭㗎嘛

啲notes全部都七彩繽紛

同DSE唔關事 啲位固定

有冇大佬肯讓位俾小弟：

SHDH2043 Digital Storytelling B02 (任何Tut)
BHMH2005 Organisational Behaviour B01 (任何Tut)
BHMH2133 Staffing and Selection B02A

祝大家過三爆四

IB Fiona 同中家Kelvin Ho 好唔好？

SHDH2191 203C —>203B 純粹換tutorial group

ob 我都好想要b01 bo2

有冇人要1042 econ 201c
想要1015 Healthy Living and Common Health Problems

LCH1047 205 想換202/204
SEHH1069 202B想換202D
SEHH2031 201C想換202A/202B
跪求換有意留Tg！

同你一樣level

見到有大佬share商科既心得，咁我文科小薯仔又想分享文科既心得比Year1既同學仔。

首先，開門見山咁講，不論讀咩科，最重要一定係識人。識人可以互補不足，又可以R sources ，仲有做project。所以，新生一入嚟最緊要識個勁人，識一個勁人隨時可以幫你由3.0升到3.5左右。

其次，讀文科，同lecturer溝通，俗稱刷印象都重要。因為文科其實答既野都差唔多，你要份野高分，一係別出心裁，一係老師對你有好印象。故此，文科刷印象比其他科重要。

最後，文科既功課，不論project 又或者文都要引source ，加強說服力，記得要係期刊網，唔係每日頭條。

最後講下D必修科，如果想追GPA，sem 1既IT、中文都重要，A唔難攞。普通話勁的話，科普通話輕鬆A+。CCT就睇資質。英文做好paraphrasing，就算英文差都唔難攞B。

到sem 2，Communication果科online的話輕鬆攞A，建議reg Gigi 。如果你想爆4，stat 最容易攞A+，我果陣啲題目全部跟堂上啲notes出，check勤力啲就得。中文同中史我建議搵好既group mate ，新制攞A-唔難。

仲有一到year 2記得報non jupas early round，有個offer係手，安心好多。

利申：心血來潮打文，唔清唔楚，唔好意思，有問題歡迎問，相信我同其他師兄都好樂意答你

ching can tg?

其實想補充一樣嘢好耐 真係唔係每個人都有機會識到一班好朋友一齊讀書
好似我開sem5咁 啲朋友都grad哂啦 遇到啲組員幾乎無好嘢
大家讀得asso就唔好抱住驚蝕底嘅心態 唔好覺得group prj做好自己嘅part就無事
幾煩好攰都要睇埋啲谷微做成點 幫佢地改/執 有必要時係需要自己做哂成份
一份prj靚grade係可以幫到你好多 有時唔好為啖氣 我以前year1嗰陣就係咁

同你相反意見
當年冇勁人同我一齊讀
啲pj好多時一個人屌打
我寧願其他人唔做，都唔做佢累左我
我亦都唔介意佢freeride
但唔好唔識扮識

跟住讀左3個pth屈分
啲要exam既科就努力9背
務求可以一字不漏咁背翻出黎
不過而家冇得好似以前咁做影印機屈分

寫一篇文起碼要借20本書
善用搜尋方法

Reg科一定取易不取難 有興趣但難既我都唔會reg

其實難聽啲講上面班人真係好撚核突
人地係分享讀書心得 唔係開善堂派source
個個淨係諗住不勞而獲咁r source

其實人哋花咁多時間打咁大段心得 但係個個淨係focus R source 浪費晒人哋一番心機

當年理科人，我識到班勁人，差唔多個個都爆4

搞到我都想分享下不過都係文科
唯一唔同係我只係靠自己group project都冇人carry，係好彩喺連登識到好人肯分享source比自己

其實我都同意，不過你本身就係勁人。加上，如果新生識個勁人，會讀得舒服好多。你既意見都好值得參考，普通話勁，讀普通話一定無死

當然可以分享，每個人讀書方法唔同，可能你的見解會比我更有意義

Ching一定每個sem都爆4
我就冇咁好策略，雖然我都好比心機寫文，但始終未做到借20本書。
同埋我都係興趣行先所以sem4應該係咁先

中家b04b想換b03a
有冇人換

我讀果時，Intro to commun買本電子書可以打天下

老實講我都有啲後悔
平時溫書嗰陣唔會想搞咁多野
溫書咪溫書囉洗乜同人講
但宜家唸唸下其實過埋唸個今個sem cc 生崖正式結束
辛苦左咁耐，但就冇咩留得低嘅回憶，卡都冇打過張
個人又有啲唔捨得

如果真係識唔到好的groupmate問人攞source都無可厚非

但你點知佢地爛grade

可唔可以俾中西溝同value嘅source 麻煩哂

想問係咩書？可唔可以留個書名thx ching

唔捨得CC個廁所

但係成班好似餓狗搶屎咁問好肉酸
一嚟第一句 ：唔該可唔可以比 xxx source我

呢個情況諗翻起年頭搶口罩班 兩盒Thanks

想知Florence Ma教AE教成點

第一堂佢會講
印象中大概三舊水左右

可以問定有冇人放
不過其實最重要都係最尾生字嗰版
上年mid term俾咗個解釋之後要你喺本書glossary到搵
Notes都可能有 不過未必齊

師兄你好勁AE攞A
你應該中文同英文都唔差

咁沒辦法啦，想攞好grade好正常，特別係文社科好難清楚它的評分標準，又唔係個個老師都願意答覆你的draft，所以有篇好文做指引係好好多

普通話太差，我搵左五六個人幫我，每段錄音用成個鐘錄都係咁，啲Fd子最後比我搞到，段錄音就算有問題都話無問題

要sources 的可能要等我返屋企開過新的tg ，唔好意思

sem3 你除咗中西溝exam要限時之外 其他文科全部都幾日時間好羨慕

value你係基因定ricky? 開頭聽啲人講到好容易攞A
不過最尾都係B+
想知你啲細分 不過同你同科想TG一齊交流下

Sem3要高gpa 呀嘛，所以我揀依啲科，value基因教，我返到去比tg 你

value俾人吹得太勁 唔覺得咁容易高分

都係果句 lecturer要對你有印象

Intro Econ
原本B13B 有冇人放203A Janice /B02 June媽

mo了sem3身邊有幾個dean list戰友一齊插咗落3頭

我唔係幾慣Online exam

我有個fd都讀media同jp1，降自己gpa

諗住報邊間？ 3.6 又高又低 爭少少可以apply hku
但poly city 有餘

啱啱受到樓上ching嘅勉勵，所以我又黎分享下啦。我文科cgpa4.0，對啲冇識到勁人嘅人可能有啲幫助，因為我幾個sem都係靠自己。
btw我應該就唔會分享source啦，或者到時你地有咩困難先幫下手啦。

我遮咗幾科，驚會自爆其中一科拎A係jap2黎，下個sem要讀嘅朋友想知啲咩都可以問下。

第一最緊要做好time management，我做所有asm/ group project都會預早做，又可以早啲問下lecturer意見。如果deadline fighter嘅話啲嘢做出黎一定唔會令自己滿意。而且早啲開始做一定冇咁辛苦
第二係上堂多啲答問題，同埋要多啲email搵lecturer問啲有意義嘅問題（唔好好似之前啲fm bb問啲on9問題...）等lecturer知你有好認真思考過佢講嘅嘢，同埋係認真學習。

講下stat啦，我本身dse數係lv4 所以呢科冇太大難度，不過如果數唔叻嘅話一定要寫notes，用自己嘅文字去解釋返嗰啲公式係咩黎，整理有咩公式同埋有咩rounding rule（呢個成日會伏到人）。我當時一上完lecture就會即刻做tutorial ex，上tutorial嗰陣可以再做多次，stat只要操多啲就一定得。

我commu係sylvia教，佢教得一般，不過好好人 所以我都冇reg走佢，但我就去咗sit另一個lecturer嘅堂。呢科好多嘢背，我每個星期都會抽啲時間出黎由chapter1開始默書，一字不漏咁背返出黎。當然呢科唔只有背，更多係要應用，所以要專心上堂，同埋要有個教得好嘅lecturer。我group project係自己一個人做，只要早啲開始做嘅話workload就一啲都唔大

中傳要A嘅話唔難，我當時係照住sample黎寫自己篇社評同個人自述，見到份sample有啲位有咗咩修辭我就用咩修辭，不過會改咗啲structure同個表達方法。

其他科有咩想問都可以即管問。
我英文dse lv2，sem2完咗之後開始溫ielts，溫咗一個半月左右，最後考到7分，想知多啲嘅話可以分享下。

我有city cah offer，諗住衝中大歷史year1 entry

我都係連喺ig story放負都廢事，都係自己返去做嘢算。
不過搞到而家冇得回憶。好想以後遇到有咩困難都可以提醒返自己當初幾咁努力

大佬 求source

好勁hku的料子

Ching禁勁，我果然係小薯仔。

個個都好勁

之前有個ching覆post話cgpa3.5X 但dse歷史有星同埋cc讀嘅歷史科都有A 收到中大歷史嘅offer，你應該都可以即管試下報senior yr enrey

吾該可吾可以 share intro to commu source 俾我
好人一世平安

唔好咁講一路走來大家都好比心機，ching你有啲A咗嘅科我都好冇信心自己可唔可以做到

我early round 報曬啲大學，多謝Ching

冇爆4 不過都叫做有幾個offer係手

我當年都有讀呢兩科
其實冇source都一樣A到
文科真係唔洗source

應該唔會有人放Janice 同June 掛

我果兩科都冇睇sources，反而我有睇sources 果科得B+

我試過冇reg econ嘅情況下reg到入June果班
真係睇運

發現自己打錯字entry先啱
祝ching成功入到，我都係aim中大

想問下ching 點睇文科仔讀intro to econ？暑sem想reg呢科，不過online之後好似冇咩文科人講呢科，有啲擔心用online上堂會唔同咗

果時讀東亞史定中西溝英文教
但可以用中文答考試
我一條友譯哂啲notes背哂去
邊有咩source 有既話人地都唔肯俾

可能做到同學，多謝Ching，都祝你心想事成

我本身econ lv4，不過讀intro to econ嗰陣已經唔記得晒，差唔多可以話係由0讀起。我好好彩係June媽教，佢教得好清晰，如果你reg唔到佢嘅話都要sit下佢堂
另外呢科答題有pattern，背晒佢就可以。
我都幾推介文科仔讀呢科，不過個人一定唔可以太蠢

好多謝ching 你俾嘅意見

有b03a
Ching有冇識人有Marcoecon, Postive psy, social development

想問你點溫ielts thankssss

呢啲就係成績好同差嘅最大分別
對件事嘅微觀同宏觀之差

推多次

Ching都講得啱，但係啲人又話果part佢做。我覺得搞唔係自己做緊果part，又無經過人同意，好似侮辱緊人地既努力，雖然我上個sem中化中咗伏

SEHH嘅咩科

你英文細分係幾多？

Ching 求中西溝sources

想請問依家online有無得sit堂 因為reg唔到好lecturer

Dse英文 2233
Ielts 7.5 7.5 6.5 6.5

Ching sem4揀左咩科？

可以偷偷地問人攞link
或者直接email問下嗰個lecturer可唔可以比link（如果佢係好人）
利申兩種方法都試過

我廢咁撚多

咁如果係問人攞link 偷偷地入去上 要唔要同返個lecturer講？

ielts溫一個半月就考到7分？
有冇d咩溫書技巧可以分享下

唔使啦，佢又唔會專登check返你係咪自己學生除非佢係啲會點名嘅lecturer
所以偷偷地去sit堂就最好唔好喺chatroom講嘢了，如果佢揸正黎做可能會叫你走

你係成個暑假都攞黎溫ielts? 定係讀住暑sem溫？你係點溫ielts架？

試到+1
仲要同朋友一班

我都係

勁到傻, 我想聽多啲你點温ielts

試過有個sit 堂嘅學生係chat room問野
比個阿sir話你應該唔係呢班嘅同學

我差唔多7月頭開始溫，溫到8月中去考，冇讀暑sem
我本身英文真係好屎，he she sit後面個verb要加s都唔識
嗰個半月就每日浸淫自己喺英文到，唔好當係為咗應付考試，而係真心希望自己英文可以進步。
睇英文嘅youtube片，聽英文歌，聽英文podcasts，唔睇連登去睇reddit而且input緊呢啲嘢嘅時候一定要好active咁去諗佢用咗咩字，用咗咩sentence structure，佢點讀嗰句句子etc. 總之唔係求其聽下英文就當係學習緊英文，一定要一邊聽一邊用腦思考。

當時我有成個暑假黎溫，時間好充裕，所以每日都會操1-2份reading卷，當時操咗一個月都係得6.5左右，唔知點進步。去到8月頭開始寫錯題簿，即係做完一份卷對完答案之後mark低自己錯邊題，或者有邊題唔肯定，分好晒題型，寫低自己錯咩，寫低個正確答案要點先搵到。之後寫下寫下你會捉到個pattern 啲答案係點搵。我一寫完錯題簿之後我每次操卷都有8/ 8.5分，所以一定要寫。計埋正式考試嘅唔穩定同緊張，最後7.5都圓滿了另外ielts都有啲常用字，你操多幾份卷就會見到佢地老是常出現

學習語言最緊要input，諗返你細細個學講廣東話都係靠不斷聽不斷睇，去到一定程度先做到output，識寫識講，所以唔好一開始就expect自己可以做到好勁

好多謝你呀Ching

運氣呢啲真係話嚟就嚟
除咗女朋友之外

好佩服你咁有毅力

不蓋係大佬

嗰陣日日困喺屋企冇得出去 唯有做下呢啲嘢
不過好似講到我每日都好癲咁，但其實都有好多時間去咗hea同訓教

我溫ielts reading同listening都係卡起6.5

Ching有冇tg ，我有野想問

Listening嘅話平時聽多啲就得正如我上面所講要好active咁聽英文
操卷嘅話就要聽實啲字有冇s，嗰陣成日比佢伏到

尋人： 有冇cc商科報咗ppp收到offer嘅可以pm我 喺spreadsheet見到但又冇留tg

ching原來你咁勁 唔怪得grammar輕鬆

唔勁啦樓上商科爆4嗰位ching仲勁ielts predict 8分
我本身鍾意linguistics 所以grammar會有啲耐心對待

其實冇乜嘢喎
最尾果堂直頭有條友開咪問ricky話自己係基因班問佢會唔會將頭先嘅內容send埋比基因班

可唔可以解釋下咩叫「active」聽英文？

上面有提少少，一邊聽嗰陣要一直諗個speaker用咗咩字，個字要唔要接住啲咩preposition黎用，可以同咩字配搭，用咗咩tense，用咗咩sentence structure(e.g. relative clause），啲字嘅pronunciation等等，有好多嘢可以思考。

所以我覺得睇劇唔太幫到學英文，你掛住follow up啲劇情就好難分心到

另外我嗰陣一直有儲開啲vocab （本身英文太屎，連啲常用字都未必識），jot低之後唔可以淨係溫本vocab book，一定要喺除咗你本vocab book以外嘅地方尋找下有冇嗰啲字嘅蹤跡，你一喺野外發現到嗰隻字 一定一世難忘當時背咗啲議論文嘅字，喺reddit睇人鬧交就見返唔少呢啲字

家下人地欠撚左你 老奉俾你嘅咩？
呢個世界冇不勞而獲唔好咁天真 你問人地就一定要比
人地同你有親？ 人地3個月花咁多時間做得咁辛苦
唔通就因為左你嘅個人利益目標就要咁無私奉獻咁將自己嘅心機心血交俾你？
唔好用追求成績做藉口喺度將自己嘅無理要求合理化

雖然我唔係post主我冇權阻止或叫佢派俾你
只不過我見到人地花咗咁大心機寫咁大段嘢分享
點知成班人ingore哂人地分享嘅心得 淨係想r著數 搵捷徑

我當年都唔敢一開聲就問source
咁樣真係好冇禮貌 人地同你三唔識七
share比你係人情 唔share係道理
至少我都會搵對方傾幾句聽下佢分享下果科內容先
到自己親手做 搞唔掂先至好聲好氣咁問下佢可唔可以借黎睇睇攞個方向

再唔係俾返小小心意課金
唔係一黎直接 :求source thx!

我就唔同
Sem2 sem3識咗堆3.5+
Sem3一齊大跌gpa

識咗我就大跌

想轉intro to social work（SW)
可用 Social welfare (SW) 換

有冇人想知appeal結果大約幾時會有

原來你咁勁

東方智慧唔drop走去，我見exam好難

真
我睇多一秒英文都想睇著

我summer都整咗個vocab book過咗一日就冇咗回事
Ching好勁

依兩科通常夾埋一齊讀
好難會轉到
Social Welfare in HK應該易讀好多

通常開嗰啲ig都係呃like
btw follow咗好多好鍾意睇佢哋放gpa嘅時候仆街

本身英文2咗 但ugc想入嘅科又幾睇英文 所以唯有頂硬上

交學費咁交

我都係然後恥笑佢地

Spa有得揀讀邊科
主要是啱啱發現原來social work原來咁有趣
所以想轉

轉唔到其他科
不過呢幾日睇下都覺得好似唔差嘅，同埋本身都對東哲有興趣
你睇我有三科都係啲哲理科黎

開心果

我都係英文2
冇咁嘅毅力
Ielts都係冇溫過入去考

之前唔係有一個幾出名話想爆四一年上返u嘅fm咩唔記得咗佢ig叫咩

u_should_stuxx?
人地爆4仔冇爆到4

成日上黎呢到圍爐先堅持到

咁你大約每日係用幾耐操卷(包jot錯處)同浸英文(睇英文片嗰啲)?

你加油啦...
我星期五睇ISW好似full哂

好似仲有一個㗎 記得佢一開始po自己已經做緊stat嘅past paper

操卷就3-4粒鐘內
接觸英文就冇count住時間，只係將平時用黎睇廣東話片，聽廣東歌，睇連登嘅時間轉咗去聽英文同睇reddit，同埋臨訓聽podcasts 聽到訓著
其實當佢係一個興趣，睇嘅片 聽嘅podcasts都係揀自己鍾意嘅內容，只係中間隔咗一層自己唔熟嘅語言
放鬆啲咁學先吸收得快

沒溫都直接有6咁勁

咁勤力
想知佢stats咩grade

真，hkcc人其實都好有愛

做大種乞丐仲要咁撚串
我大膽講句 R sources 嗰班根本冇認真睇到人哋啲讀書心得
只係喺幅圖見到自己有咩科同人相同就拿拿聲留tg
授人以魚不如授人以漁
好明顯你條撚樣都唔會明呢個道理

Social Work好難讀咩？

多唔多人成功？

有冇人肯放BHMH2131 Mrf B01C

咁咪一齊進步囉有個人陪應該會勤力好多

愛唔係講出來，而係做出來

到時上到u去exchange嗰陣比個機會自己考多次

見到你地啲分享，我都莫明地覺得好感觸。
喺cc讀書我仲努力過dse 幾倍，呢段日子算中係人生中幾深刻嘅體會。其實我起呢到學到最多嘅野係個態度，「堅持落去」呢種信念真係好重要好重要

點解你好似講到上面啲人話唔係是必要俾source 有衝突

唔明

Ching 跪求中西溝notes

thx!!

算la 你當我冇講過

又有一個黎求source
一黎我有話唔share 二黎我根本冇讀中西溝⋯

明白唔該晒你, 想問埋你會唔會set死自己每日要死背10個新vocab嗰啲? 我之前備考dse試過咁樣做, 但感覺上背完啲vocab之後就冇乜點用過,又辛苦又成效ma ma they

冇錯，每次去到sem中sem尾都好辛苦好想放棄，但一諗到個個都努力緊，同埋自己嘅目標夢想，就知自己一定要堅持落去

B05a啱唔啱

其實有d notes有心搵一定搵到
唔好再做伸手黨啦

LCH1057 AEII 想換B15

B32啱唔啱？換你個B47

唔會呀，我亦都唔會專登搵個vocab list出黎跟住抄晒啲字落黎背。
而係睇緊啲英文文章嘅時候見到啲常見嘅字，有用嘅字先會抄低佢，得閒先睇下
最緊要係喺睇其他英文嘢，或者聽緊嘅時候搵下有冇呢啲字嘅出現，你一搵得返呢啲字 個記憶仲深刻過你每個鐘拎出黎背/默

我考dse嗰陣都係好似你咁溫，所以最後就炒

佢都唔是讀書的

師兄可唔可以問你攞values sources

B08啱唔啱

我都係咁諗呀
問過曬啲lecturer 6.0就夠先唔考

我想快想喊了

fm bb都覺

我sem3讀撚到喊都得3.4x
好羡慕啲人可以爆4
最大打擊係好努力溫完份mid term但出嚟連3成分都冇

B08唔啱時間

係呀 但係我plan 好咗要先Reg 另一個subject 之後再Reg Chinese Family 先唔會time clash 所以我都要睇下前面reg得順唔順利先再搵你啦 Ching

其實我唔俾sources 係有原因，你諗下，我啲sources 冇理由比一個唔比其他人，但係如果我比曬所有人，你哋跟住份嘢參考，都唔會高分得去邊，因為份野變公廁。所以如果你想高分，不如學我叫你做果啲嘢eg 刷印象之類，效果點都比sources 好

輕輕一推

同意

中家b05c求換b02c
🙏🏻🙏🏻🙏🏻

好啊唔該你
因為我都係要reg左呢科先可以reg其他 所以先想問下

BHMH2002 Econ B07A >B11/B09A,B/B12
LCH1057 ae ll B32>B12/B10
BHMH1101 hrm B01B>B05A/B
SHDH1004 cct B07C>B09A,B,C/B10
希望有好心人同我換

運氣差冇辦法 唯有搏下有冇人想同frd一班

SEHH1028 stat 201A想轉202a

我DSE都係咁溫，結果GG

咁學翻門手藝或者學好英文對前途亦係大有裨益的

我有b41

真心認同reg科同lecturer好重要

Chinese Film And Fiction 點樣讀得好？
覆者過三爆四

冰冰教得好好
仲教得好過大學啲老師
俾心機就得

B08可唔可以同你換啊

邊個係冰冰依家得邱蔚同陳抒

咁冇野了

巴打可唔可以同我換 麻煩你留低TG

我41/46呢兩班啱時間 你可唔可以讓比我

當我冇講過頭先見到b47激動得濟理解錯左

同禾讀囉

我只想要b28/29/46/47 sorry ching

頭先好似有人想要b23 可能我地3個一齊換都得

想問下ching 點睇ob

嗰個係b32 因為我其餘幾科已經set 好咗 所以AE 剩返 41 46 啱時間

問b47啱唔啱嗰個喎

係喎！咁我哋可以三個換喎！！！

係啊！

你係咪要b23？請留低tg

我會
希望reg到

想問下點睇ho

因為得Ada chan教

有202b 但係lecture時間撞咗

你個名Ada真係好好人

Wow
好有心

是但啦
就讀呢幾科啦
反正sem4成績都冇乜22了

你gpa高有offer就無
相反嘅話就唔好放棄啦

ching mo mkt跟邊個

強烈要求好人list 加Cecilia

求Values sources

sor SEHH 1007

ching可唔可以ig問你野

加埋jason chan